
\medskip

%Une assistante maternelle gardait plusieurs enfants dont Farida qui est entrée à l'école en
%septembre 2017. Ses parents ont alors rompu leur contrat avec cette assistante maternelle. La
%loi les oblige à verser une \og indemnité de rupture \fg.
%
%Le montant de cette indemnité est égal au 1/120\up{e} du total des salaires nets perçus par
%l'assistante maternelle pendant toute la durée du contrat.
%
%Ils ont reporté le montant des salaires nets versés, de mars 2015 à août 2017, dans un tableur
%comme ci-dessous :
%
%\begin{center}
%\begin{tabularx}{\linewidth}{|c|*{12}{>{\centering \arraybackslash \footnotesize}X|}c|}\hline
%	&A 		&B &C& D & E &F &G &H &I &J &K &L &M\\ \hline
%2	&		&	&&&&&&&&&&&\\ \hline
%3 	&\multicolumn{7}{|l|}{Salaires nets versés en 2015 (en \si{\EuRo})}&&&&&&\\ \hline
%2	&Janvier&Février&Mars&Avril&Mai&Juin&Juillet&Août&Sept.&Octob.&Novemb.&Décemb.&Total\\ \hline
%4 	&		&	&77,81 &187,11&197,21&197,11&187,11&170,63&186,28 &191,37 &191,37 &197,04 &\num{1783,04}\\ \hline
%5	&		&	&	&	&&&&&&&&&\\ \hline
%6 	&\multicolumn{7}{|l|}{Salaires nets versés en 2016 (en \si{\EuRo})}&&&&&&\\ \hline
%7	&		&	&	&	&&&&&&&&&\\ \hline
%8 	&Janvier &Février&Mars&Avril&Mai&Juin&Juillet&Août&Sept.&Octob.&Novemb.&Décemb. &Total \\ \hline
%9 	&191,37 &191,37&191,37&197,04&194,21&191,37&211,21&216,89&212,63& 212,63 &218,3&218,3&\num{2446,69}\\ \hline
%10	&		&	&&&&&&&&&&&\\ \hline
%11 	&\multicolumn{7}{|l|}{Salaires nets versés en 2017 (en \si{\EuRo})}&&&&&&\\ \hline
%12	&		&	&&&&&&&&&&&\\ \hline
%13 	&Janvier &Février&Mars&Avril&Mai&Juin &Juillet&Août&Sept.&Octob.&Novemb.&Décemb.& Total\\ \hline
%14 	&223,97	&261,64&270,15&261,64&261,64&267,3&261,64&261,64&&&&&\num{2069,62}\\ \hline
%15	&		&	&	&&&&&&&&&&\\ \hline
%16 	&\multicolumn{7}{|l|}{Montant total des salaires versés (en \si{\EuRo})}&&&&&&\\ \hline
%17	&		&	&&&&&&&&&&&\\ \hline
%18 	&\multicolumn{8}{|l|}{Montant de l'indemnité de rupture de contrat (en \si{\EuRo})}&&&&&\\ \hline
%\end{tabularx}
%\end{center}
%
%\smallskip

\begin{enumerate}
\item 
	\begin{enumerate}
		\item %Que représente la valeur \num{1783,04} dans la cellule M4 ?
\num{1783,04}~\si{\EuRo} (?) représente la somme des salaires versés à l'assistante maternelle de mars à décembre 2015.
		\item %Quelle formule a-t-on écrit dans la cellule M4 pour obtenir cette valeur ?
=SOMME(C4:\;L4)
		\item %Dans quelle cellule doit-on écrire la formule $= \text{M}4 + \text{M}9 + \text{M}14$ ?
Dans la cellule M16.
	\end{enumerate}
\item %Déterminer le montant de \og l'indemnité de rupture \fg. Arrondir au centime d'euro près.
La somme des salaires versés en trois ans est égale à :

$\num{1783,04} + \num{2446,69} + \num{2069,62} = \num{6299,35}$.

L'indemnité de rupture est donc égale à $\dfrac{\num{6299,35}}{120} \approx 52,49$.
\item %Déterminer le salaire moyen net mensuel versé à cette assistante maternelle sur toute
%la durée du contrat de la famille de Farida. Arrondir au centime d'euro près.
Le salaire total,  \num{6299,35}~\si{\EuRo}{} a été versé sur 30 mois, soit un salaire moyen de $\dfrac{\num{6299,35}}{30} \approx 209,98$.
\item %Calculer l'étendue des salaires versés.
Salaire le plus bas : 77,81 ;

Salaire le plus haut : 270,15 ;

Étendue des salaires : $270,15 - 77,81 = 192,34$.
\end{enumerate}

\bigskip

